# M√©todo de Newton-Raphson


### **Vis√£o Geral**

Encontraremos um intervalo **[Œ±, Œ≤]** que contenha uma e somente uma raiz. Em seguida, definiremos como **‚≤¨0** o valor de **Œ±** ou **Œ≤**, dependendo de qual satisfazer a condi√ß√£o: **f(‚≤¨) . f''(‚≤¨) > 0** . Desse modo, sabendo que **f'(‚≤¨0) = tg(ùúÉ)** , temos que **f'(‚≤¨0) = f(‚≤¨0) √∑ (‚≤¨0 - ‚≤¨1)** , sendo **‚≤¨1 = ‚≤¨0 - (f(‚≤¨0) √∑ f'(‚≤¨0))** . Nesse contexto, **‚≤¨1** corresponde ao **ponto** em que, a reta que √© tangente √† fun√ß√£o no ponto **f'(‚≤¨0)** , toca o **eixo das abscissas**. Realizaremos itera√ß√µes sobre esse processo at√© que o resultado satisfa√ßa o **Crit√©rio de Parada** desejado.

* **Crit√©rio de Parada**: ap√≥s cada itera√ß√£o, verificamos se o resultado obtido tem a **precis√£o num√©rica** desejada. Para isso, utilizamos a f√≥rmula: **| ‚≤¨k+1 - ‚≤¨k |  ‚©Ω  ∆ê** . 

    * **‚≤¨k+1** corresponde ao resultado da itera√ß√£o atual, **‚≤¨k** ao resultado da itera√ß√£o anterior, e **∆ê** representa a precis√£o (Ex. **∆ê = 10^-3**).


### **Especifica√ß√µes**

* Teorema: Se uma fun√ß√£o cont√≠nua **f(‚≤¨)** assume valores de sinais opostos nos pontos extremos do intervalo **[Œ±, b]**, isto √©, **f(Œ±) . f(Œ≤) < 0** , ent√£o, o intervalo conter√°, no m√≠nimo, uma raiz da equa√ß√£o. Em outras palavras, haver√°, no m√≠nimo, um n√∫mero **Œæ ‚àà (Œ±, Œ≤)**, tal que **f(Œæ) = 0** ;

* Propriedade: A raiz **Œæ** ser√° definida e √∫nica se **f'(‚≤¨)** existir e preservar o sinal dentro do intervalo **(Œ±, Œ≤)**, isto √©, se **f'(‚≤¨) > 0** ou **f'(‚≤¨) < 0** , se **‚≤¨ ‚àà (Œ±, Œ≤)** ;

* Teorema: Uma condi√ß√£o suficiente para a converg√™ncia do m√©todo de Newton-Raphson √©, **f'(‚≤¨) e f''(‚≤¨)** forem n√£o-nulas e preservem o sinal em **(Œ±, Œ≤)** , de modo que **f(‚≤¨0) . f''(‚≤¨0) > 0** . Assim, temos que se **f(Œ±) . f''(Œ±) > 0** , **‚≤¨0 = Œ±** ; caso contr√°rio, **‚≤¨0 = Œ≤** .


### **Aplica√ß√£o do M√©todo**

Para encontrarmos um valor para **‚≤¨k+1** que satisfa√ßa o **Crit√©rio de Parada** e seja **raiz da fun√ß√£o**, executamos os seguintes passos:

1. Para K = 0 :

    * Determinar se **‚≤¨0** receber√° **Œ±** ou **Œ≤** ;

    * ‚≤¨1 = ‚≤¨0 - (f(‚≤¨0) √∑ f'(‚≤¨0)) ;

    * Crit√©rio de Parada: | ‚≤¨1 - ‚≤¨0 |  ‚©Ω  ∆ê ;

2. Para K = Œ∑ :

    * ‚≤¨K+1 = ‚≤¨k - (f(‚≤¨k) √∑ f'(‚≤¨k)) ;

    * Crit√©rio de Parada: | ‚≤¨k+1 - ‚≤¨k |  ‚©Ω  ∆ê .